政府工真係屈機

無論經濟點差，外面有幾亂，都可以穩定加人工
而中小企隨時驚破產，打工仔而家就個個驚被裁員
唔怪得咁多人爭

其實我入之前打私人工...做半日抖半日...成日放年假病假老闆無炸型仲好FD...點知做左之後基本上做足7 個鐘...仲有好多人際關係同責任問題搞到成日都好辛苦...但年紀大唔想再揾工...仲有正苦工無雙糧花紅只係年尾會出多半個月俾你....你一洗大左之後半年就準備食蕉渡日...

預支薪金可以 send email 話唔要㗎

點樣可以令到打政府工既人番唔到工？

依加做政府已經唔係朝10晚5輕鬆冇壓力
做野好多uncertainty
仲好多人事問題要諗
講句野都要小心

但係福利上比好多大企業差，亦冇雙糧冇花紅，講到尾，呢個係個人取捨既問題

咁你都可以試下考入黎做公務員

返工嘅地方都無埋咪返唔到工囉

星期二我咪返唔到工囉

愈腐敗嘅政府
先愈多人爭住做政府工

其實應該所有政府工加薪3倍

加左啦....不過係加辛囉

廢唔係無得解

人人都考得

其實睇返歷史上，經濟周期呢樣野一定會有
但好快會好轉返，唔明啲人成日講到好撚嚴重咁
差如沙士，全港都先係得10%打工仔失業

最慘就係而家租金咁貴
好多中小鋪都收皮
好多老闆都唔掂何況d員工

一個中出就整死左香港，開頭都覺得好好笑，但諗起失業我就笑唔出

番工扮工做公務員，放工就係手足

最有料嗰批不嬲都私人市場
其次就AO
跟住專業人士
一眾EO 主任

淨低嗰啲如果係私人市場係做office boy teller
寧願入政府做低級公務員 起碼頂薪有三皮

睇行業嫁
工程撚嚴重underpay
私人市場做既degree撚同gov做既hd撚差唔多人工
個個都想入gov

同埋公務員prof grade 真係好撚惡
做錯野唔使上身
AO點唔到你 EO聽你點。
人工又高

咁緊係睇行業 人工邊有把尺跟

自打嘴巴

政府d老屎忽 頭腦同性格都係弱智
係私人市場被人淘汰左十年 好基本連office打字都唔識用 無guideline就唔做
每年強制呢班垃圾 做個電腦測試啦唔掂就炒

都係睇邊個級別者

重點公務員人工隨年紀而升
舊制果班儲左成百日假慢慢嘆
退休又有成幾十萬留比個仔做首期
經濟差最壞打算只係無通脹加

痴線 最有料呢幾個字有尺度？

閣下又做咩工咁把炮

唔關有冇尺度事 你淨係頭一句已經錯晒

冇大志

咁我身邊最勁嗰班係做jp morgan law
可能你最勁嗰班係工程撚咁講真每行都有top of

我就廢啲喇得個一粒花
好彩份工受人尊敬攞到啲社會榮譽感

算喇唔拗 你贏

咁係你見識少姐

大志？執左成廿年啦

我係支持有能力嘅手足去做政府

佢哋唔做唔通益新移民同有香港身分證嘅支那人啊

遲啲明日大魚推唔到
收銀有牌果班一定有影響

遲下個政府都冇啦

咁你又誇左d

做份冇花紅冇雙糧既私人工咪得

邊份工唔係咁？

輕鬆？睇位，通常比私人市場同一職位輕鬆。
uncertainty?唔同意，基本無
人事問題？同私人公司一樣，睇個人，但階級觀念好重。
講句野都要小心？的確係

10%好多，而且通常係啲高薪中年人被雞，對好多家庭、乃至成個社會衝擊好大。

你係咪啲好後生既年輕人，唔知當時幾慘？

過幾年咪好返囉
2008又係咁
笑死

係舊制嗰班屈機啫

但聽講大學生搵工3/4000蚊一個月wo
人工極低wo

咪話左過兩三年會好返囉
戇鳩
唔通做藍衫狗咩

邊份工要盲撐政府？
政府工你唔係AO 點跳出黎？私人市場就可以話跳就跳 你係政府做d普通文職、it 跳出黎 私人市場都唔請你啦

咁高人工想跳去邊？

我曾經都有份政府工請左我 ， 之後考慮左好耐最後都冇入到

我以前都做過政府合約制 都感受過政府做事既氣氛，覺得都未必岩我

反政府做政府工？

講IT工 私人市場好好多
同埋政府IT一做就一世 出面無咩公司肯請

私人市場會炒人

入面有另一種痛苦

口裹說不 身體卻很誠實

難啲
啲人好撚擔心返/放唔到工
死都會返工
除非斷撚哂啲交通工具

其實大把人都係咁

咁睇你取捨啦
我係私人市場醫保有私家 政府有冇？
想射日波 政府工睇醫生都係要一早去政府醫院

呢排番唔到工 識係政府做既朋友講 番唔到就要扣假
體恤？ 政府工係冇架

咁一切都係取捨 絕對談不上係屈機

射波去診所唔得咩

有樣野屈既
極垃圾既廢人有得加人工同唔驚被炒囉

拉

政府醫保包私家診所咩 你用百幾二百蚊射波
私人市場 俾緊幾十蚊就得 仲可以去就腳既診所

你夠惡既 無醫生紙又得
睇邊個醫生自己決定
上司屌鳩你咪去Csb投訴佢
又可以搵立法會議員投訴下
佢多數都買你怕

官到無求膽自大

期望政府內嘅真香港人可以帶來改變

屌，而家邊個罷工日冇番
高層會記名
好撚on9
後生嗰批公務員好多都係黃
有去發夢

應該倒返轉諗
收政府錢屌政府

仲上熱門

自己唔買醫保？

Agger
有能力嘅打私人工更加好囉，加薪幅度重大啲

低級公務員，剩係可以申請公屋居屋都夠晒。

咩氣氛

其實減過人工，10幾年前減左6%

政府診所日日都有幾廿條籌俾公務員，就算你排唔到公務員隊，佢普通隊仲有位你同佢講你係公務員一樣唔收錢（當你普通市民排）

再極端啲你老闆（上司）可以免你唔洗俾醫生紙，每月最多兩日，做政府都唔識玩

政府d IT

唔一定加，有機會凍薪嫁

但你諗下沙士政府工減人工 但出理個市係點...
唔炒人咪算好，，

今次都唔係經濟周期
真係長期因素嚟

為左番工 買門診保障咁鳩！？ 自己買叫咩福利呀
買醫保都用舊錢去手術留院危疾人壽啦

加油呀你 狗衝入政府做啦

依家最新入果批只能留係junior grade
想升一級起碼等15-20年
明明以前仲講緊5-10年

接受到咪留 都係貪佢真係穩定無得炒姐

我次次十點十一點walk in登記都即刻有得打尖睇醫生

相反啲垃圾醫療卡時不時就會claim唔足錢要嘔返俾佢，咁都好吹奏

公務員最好用嘅係MA，時不時都可以請半日假

依家發現，為時未晚

準時返工出糧
仲有人吹奏 話係手足
梗係狗衝

擾敵

工都唔俾返
手停口停啊

咁你唔好報，多謝你留俾個機會俾其他人

同埋好似返唔到工都會有糧出不痛不癢

有冇攻略？

人工係市民比嘅

做ACO不如去做藍衫狗

老老實實
某啲位可能係既

EO以上
黑警計就三柴以上

低過呢啲位就算吧啦
何來屈機，平時又要做細

推翻政府

其實日日ot 做到死
跟住啲廢人又可以年資夠就升做老細 不停壓榨啲做野

我都覺
重點政府得11個月糧

其實入唔入政府
睇自己能力同大志
知自己想點 就唔駛理人話打私人工定公務員好
我就覺得分四類人 能力分先後

第一類 :
能力甚高 覺得自己可以拼出個未來
通常呢類人以AO 作為目標
不過 入到AO 做夠三五七年 act到sao 月薪十萬
都可能覺得自己身價唔只值十萬 或者睇唔見ao個前景
分分鐘停留 係D2 / D3位 咁就一世
所以 佢地都不在於此 獵頭唔掘 自己都會遞信唔撈
反正以AO本身所帶黎既人脈 經驗 唔愁大企/跨企搵佢地做中高層
例子可見陳志雲 袁莎妮

第二類:
能力中規中矩 志在安穩 不求大富大貴 只求小康 / 中產生活
包括各大紀律部隊督察, degree / professional grade officer (at least starting from point 14)
呢類人能力唔差 但唔係特別出眾 亦有可能面試負碌碌入到黎
出面未必搵到同樣薪水待遇 或者享受本身職位所帶黎既光環 / 地位 / 權力
通常都會安安份份做到退休為止
不過亦有少部分唔甘心 覺得自己能力唔應該係執頭執尾 斟茶遞水 係出面分分鐘撈得仲掂
最後選擇遞信亦有 最出名例子莫過於醒目仔女做eo位 唔夠2 3年就劈炮

第三類:
學歷唔差 多數係degree holder 能力接近第二類 可惜考唔到第二 posting 退而求其次做住個2a3o位先
呢類人 同第二類差唔多 好大可能係運氣唔夠
同面試官冇眼緣 不被取錄入選
冇大志既 自然甘心做死一世 反正待遇唔差
某d posting 仲可媲美第二類
著名例子housing officer 有機會上到ad位
有大志既 就會邊做 邊積極報考第二類posting

第四類:
能力遜色 學歷唔高 英文面試都要係屋企開個word打定出黎背定稿先敢去個d
呢類人 入到政府對佢地黎講簡直係中六合彩
反正本身能力唔高 比到咁既待遇佢地 仲開心過抽中居屋
而且年資耐既話 公務員公屋包有 變相送左幾百萬
咁既出身背景 夫復何求?

所以 諗清楚自己係邊類人
咪會知道個答案
講得出政府工屈機 大概知道自己咩料子
咁就唔駛再有煩惱

有兩隻走狗負皮

基本醫療保好多都有埋門診㗎啦

我係講緊degree grade post (at least from point14 , 例如jre 一眾officer, 除AO)
唔少掛住officer名未必可以start from point 14 , 上述提及housing officer from point 9
要細分就分好多類人
以上只係概括講法
pro grade 例如某類工程師 建築師 臨床心理學家 醫生 等等就當然唔會係point 14起跳

廢話唔係做咩咁多人爭住入

所以係咪即係ao條path最好最搵錢

斷供層樓幾年？

Civil 三年半直上 professional grade 70k

黑警

追上美國物價，甚至貴過美國

幾時先有人工加呀仆街，屌死黑警割蓆啦，搞到全體公務員仲未有得加薪

點解？